fb雙重認證電話 被揭用作投放廣告

2018年09月29日

fb雙重認證電話
被揭用作投放廣告

facebook聲譽因保障用戶私隱不力而受損。

有研究發現facebook會將用戶用作雙重認證的電話號碼，用到廣告推銷商，引發研究人員關注fb運用用戶不希望公開的資料的擔憂。

登記後數周即被利用

問題由美國科技新聞網媒Gizmodo首先報道，報道中引用了美國東北大學及普林斯頓大學的研究。研究員用不同方法測試fb會將甚麼資料交給廣告商運用，結果發現用於雙重認證，以保障賬戶安全的電話號碼，都會成為fb的生財工具，一旦用戶登記了電話號碼，廣告商在數周內就可利用此資料。

除雙重認證電話號碼外，上載至fb相關平台的通訊錄同樣會被廣告商利用。研究報告指「最令人擔憂的是，我們發現那些從未被用戶擁有及未在賬戶中列出的資料，包括用作通訊同步而上載的電話號碼，實際上會被用在以個人可識別資訊為基礎的廣告中」。

fb已非首次被指不妥善看管用戶數據，早前被揭發前年美國總統大選協助特朗普競選團隊的英國數據分析公司「劍橋分析」，以不當途經取得數據，最終導致fb創辦人朱克伯格到國會出席聽證會。

法新社/Gizmodo

上一則
上一則
以總理稱再揭伊朗秘密核設施

下一則
下一則
工業污染物遺害海洋 殺人鯨恐減半

從來唔將電話link落fb account

Facebook真係諗唔出嘅賣私隱方法都有
美國支那心公司

佢會係whatsapp聯絡人名單計到你係邊個

罰到d咩

咁仆街，轉tg算

所以我個fb淨係用來打機
舊個個真ac del左

我放相算

放人地d相

facebook 仲有咩好玩

liberals繼續fuck trump
fb繼續投共打壓言論自由賣個人資料就turn a blind eye

風景相

剷facebook whatsapp保平安

你老細淨係識用whatsapp可以點
俾錢用訊息

屈鳩左佢地用telegram
一係就email揾我啦

請急假要用即時訊息

兩部電話唔係好貴姐